有冇人見親啲講認知障礙(老人痴呆)嘅野都好想喊？

有時候聽到人地講，或者見到啲戲劇講呢啲都好想喊
有個公公或者婆婆，唔記得啲仔女同老婆，淨係記得啲好零碎嘅野，喺度亂咁講野咁
令到我諗起我嫲嫲，我爺爺死咗之後佢好快就有老人痴呆 佢仲要情況惡化得好快
原本我地一齊住，後尾佢成日會半夜起身，有幾次仲半夜喺廳暈咗 搞唔掂局住送佢去老人院
唯一可以做嘅係多啲去探佢，同佢飲茶
後來有次去探佢，佢已經唔記得我係邊個
我真係崩潰咗，忍唔住喺老人院喊咗出嚟
佢湊大我，但已經唔記得我係邊個
所以大家有自己錫嘅親人
一定要珍惜眼前人
多啲陪下佢地
等冇得陪或者佢地乜都唔記得嘅時候就已經太遲

曾經聽過有個街坊，只係普通師奶
有一日去大家樂買早餐，買完又買
個職員覺得唔對路，就同佢班朋友講
先發覺佢開始唔認得身邊嘅人

每次我阿媽講起，我都好想喊，
因為好驚佢都會變成咁

入老人院=等死/死得快d

我地超唔想送
但好驚得佢同個工人喺屋企嘅出時候出事或者佢半夜有乜事我地搞唔掂
同埋佢喺屋企插尿袋，但幾日佢就抆出嚟，我地又要叫白車送佢入院
好心痛

乜都做唔到

今日落街買外賣 先見到類似情況
前面有個我諗60零歲既女人排隊
講極都講唔到佢要邊隻m記包
個收銀係後生小小大陸口音既女人
態度勁差 話你唔知買咩就行開啦 又西哂面
睇到勁唔開心
之後有職員直接拎哂幾款包比佢睇 問你想要邊隻
個女人先答到 走左 但都係好似好渾渾噩噩咁
排隊尾既我勁心酸 唉
勁想同條收銀大陸婆講 你老左都係咁
真係無必要咁態度

其實佢入咗老人院後都stable好多，冇乜入院了
我地可以做嘅只有搵間可以搵到最好嘅院舍比佢，同埋探下佢，雖然佢唔記得了
都三年啦

老豆臨走前幾個月有小小輕微認知障礙，
唔知係因為就走嘅錯亂定點
但冇唔記得人

本身對佢有好多怨恨，但睇住佢行唔到，食唔到
除咗想佢果日到得慢啲 食多啲之外
就放低哂所有想法
希望佢係上面一切安好

探佢多d... 為左佢又好，為自己又好。以後佢走左之後你會好珍惜呢段光陰。

其實真係好忙，同老人院都遠，但都要堅持探佢多啲
有時去到佢都訓咗教，但我叫嫲嫲佢都會應
睇下佢都好啊